---
title: "Gralha"
subheadline: Um Exemplo de criação de personagem de Espírito do Século, usando meu cenário pessoal Primordiais
layout: personagens
categories:
 - personagens
comments: true
tags:
  - Primordiais (Fate Básico)
language: br
---


Nascido na pobreza, no início de sua vida o homem que viria a ser conhecido como _O Gralha_ foi um trombadinha qualquer treinado por um ladrão mais experiente. Com a Grande Guerra, ele recebeu uma opção após ser preso: ser morto pelos seus crimes ou "agir em nome do país". 

Não precisa ser muito esperto para entender que opção ele escolheu. Sua vida pregressa foi completamrente anulada: não existem documentos oficiais com o seu nome, idade, data de nascimento, nada. Tecnicamente, o Gralha não apenas não existe como nunca existiu. Não se sabe quantas missões ele cumpriu de espionagem, invasão e roubo de documentos secretos, mas se as lendas são verdadeiras a Guerra teria tido um rumo completamente diferente sem a ação do Gralha. 

É uma pena que suas ações não tenham sido reconhecidas por seus superiores após a Guerra: ameaçado de morte e sem contar com a proteção dos governos (ele "nunca existiu", para começar), procurou refúgio em um Mosteiro em honra à deusa hindu Saravasti, onde recebeu mais conhecimentos e estudos em línguas, filosofia e artes de combate corpo-a-corpo.

Com o tempo e vendo os pecados que derivaram da Grande Guerra, ele voltou a usar a alcunha de O Gralha, para roubar dos opressores e ajudar a vida dos oprimidos, tornando-se um justiceiro, uma espécie de Robin Hood moderno, contando com as habilidades de espião e ladrão para proteger os mais fracos. 

Agindo no escuro, roubou fortunas inteiras para oferecer aos desfavorecidos, em busca de redenção pelo que fez no passado. Nessa época, abandonou o Mosteiro e passou a viajar o mundo. Nesse momento, Despertou como Primordial, deixando para trás sua vida pregressa, que tornou-se apenas passado. Ninguém conhece realmente as feições do Gralha: ele está sempre oculto debaixo de sua máscara em forma de bico de pássaro, que lembra uma máscara de baile veneziano ou de _Commedia Della Arte_. 

Não usa armas de fogo e não mata, mas recorre às técnicas marciais aprendidas no Mosteiro de Saravasti para nocautear seus inimigos, e ainda assim recorrendo a isso como último recurso. De certa forma, ser um "ladrão bondoso", um Robin Hood moderno, é a missão Primordial do Gralha.

Conhece diversos dos Primordiais e ajudou a resgatar a pequena sapeca Hannah Striker das mãos do inimigo mortal dela, Li Shang. Sabe que não é visto com bons olhos por muitos, inclusive por aliados como Katsuya, Cairo e até mesmo Angelus. Mas prefere uma hostilidade honesta à hipocrisia de ocultar as opiniões.

Seu inglês perfeito aparenta deixar claro que ele é americano ou britânico, mas o fato de falar de comidas exóticas e do _panini_ italiano, dos pães sírios e do goulash húngaro indica que a nacionalidade e idade dele, como no caso de tudo quanto ao Gralha, é desconhecido.

---

## O Gralha

### Aspectos

|                **Tipo** | **Aspecto**                                                |
|------------------------:|:----------------------------------------------------------:|
|              _Conceito_ | _Ladrão, Espião e Primordial_                              |
|           _Dificuldade_ | _Zerado_ - "Não existe e nem nunca existiu" _oficialmente_ |
|              _Infância_ | _Roubar para viver_                                        |
|               _Guerra!_ | _Uma escolha pelo país, mal paga_                          |
|             _Aventura!_ | _Refugiado no templo de Saravasti_                         |
| _Participação Especial_ | _Um Robin Hood dos novos tempos_                           |
| _Participação Especial_ | "Minha vida passada é irrelevante"                         |

### Perícias


|          **Nível** | **Perícia** | **Perícia**  | **Perícia** | **Perícia** |
|-------------------:|:-----------:|:------------:|:-----------:|:-----------:|
| _Excepcional (+5)_ | Roubo       |              |             |             |
|       _Ótimo (+4)_ | Atletismo   |              |             |             |
|         _Bom (+3)_ | Empatia     | Conhecimento |             |             |
|    _Razoável (+2)_ | Vigor       | Furtividade  | Vontade     |             |
|     _Regular (+1)_ | Lutar       | Percepção    | Enganar     | Comunicação |


### Façanhas [ Recarga: 5 ]

+ **Perigo Iminente (FB 111)**
+ **No tempo certo:** pode usar _Roubo_ no lugar de _Percepção_ quando em seus esquemas furtivos
+ **Mapa Mental:** +2 em todos os testes de _Criar Vantagem_ relativos a analisar fraqueza e pontos interessantes em um local, em preparação para algo maior
+ **O Grande Golpe:** similar a _Poder da Dedução_ (FB 105), mas focado em "preparar" um local para uma invasão
+ **Nocaute Furtivo**
    + Com um teste bem sucedido de Roubo, o personagem pode Atacar um alvo e o _Nocautear_ automaticamente (como uma Consequência Suave).
        
### Estresse

+ **Físico:** `4`{: .fate_font}
+ **Mental:** `4`{: .fate_font}
